温哥華無車日活動推出「健康飲品」熱狗水？

上星期加拿大温哥華無車日（Car Free Day）活動的一個「健康飲品」攤檔便再一次見證人類可以輕信到甚麼程度。

這個攤檔售賣的是一種名為「熱狗水（hot dog water）」的飲品，聲稱飲後可令人減輕體重、增強腦部功能、看起來更年青和更有活力。當然，除了這些空泛的形容，攤檔還貼出一張較詳細的說明，上面有類似科學解釋，並附有兩個見證︰

熱狗水售價是加幣$37.99，約港幣$225；一瓶健康飲品，這個價錢無疑是十分昂貴。那麼，熱狗水的成份是甚麼？不就是名副其實的熱狗和水（hot dog water = hot dog + water），即一瓶清水裏浸著一條熱狗︰

有沒有人這麼笨，花加幣 $37.99 買一瓶浸著熱狗的清水？有的，而且不少；據檔主說，當天他賣出了約六十瓶熱狗水。從圖片看，這個攤檔的確有人問津︰

這不過是一個人類行為實驗，目的是看看有多少人會連「熱狗水」這麼荒謬的產品亦會相信可能有效（即使未必完全相信，但願意花相對昂貴的價錢一試，已表示沒有強烈的懷疑）。受騙的人是不是同時買了一個教訓？那要看他們是否知道受騙了，不過，就算知道，也不保證他們下一次不會落入類似的圈套。

印在瓶上的所有文字寫著︰「熱狗水這荒謬之舉，是希望能鼓勵批判思考，令大家意識到產品推銷伎倆如何嚴重地影響我們的購物選擇。」

諗起海灘毒毛蟲養生功效個post

如果有咁簡單啲尖房一早執晒笠啦
成日想不勞而獲咪出事

小學果時有人會放m記薯條落水到，等支水有m記薯條味

抽緊某政治團體？

用Voss水樽咁揼本呀？

諗起apple 啲產品

香港都係咁, 你質疑佢就只會話你無錢買.

係香港應該會大賣
成班豬

小米都有人信佢啲空氣清新機啦

係香港 只會屌你違反商品說明條例

上星期係咪意大利定希臘日攪

浸咗邊幾隻手畜落去